{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014777",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "장성 봉암서원"
    },
    "text": "長城鳳岩書院 (장성 봉암서원)\\n\n全羅南道長城郡長城邑貨車キル159(長安里)\\n\n1981年10月20日、全羅南道の記念物に指定されました。この場所は、辺以中（1546〜1611）にちなんで名付けられた書院で、1697年（粛宗23）に建てられました。しかし、1868年（高宗5）に興宣大院君の命令によって撤去され、その後、1976年に地元の儒学者とその子孫たちによって再建されました。そして、1984年により近代的な形で復元が完了し、現在もその姿をとどめています。 この書院は、外三門、講堂、東斎、西斎の建物で学びの場を提供し、内三門、舎堂は儒教の儀式や祭りの場として使用されています。前学後廟の配置がなされています。 この場所には、文禄・長城笠岩山城で殉節した尹振（1631〜1698）や、光海君時代の文臣である李珥瞻（イ・イチョム：1560〜1623）などが配享されています。さらに、粛宗の時代には大儒学者である卞休が追放されました。 辺以中は、1568年に司馬市を経て、1573年に式年文科に合格しました。彼は魚川察訪の任務中に壬辰倭乱が発生し、先祖である夢真道の教えを修行するために義州まで行きました。一方、彼は水原に陣取って紀宝地方に侵入した倭敵と戦いました。彼はこの戦争中に倭軍の操銃を凌駕することができる貨車300両を発明・製作しました。1603年には咸安郡守に任命されましたが、2年後に辞職し、故郷の長城に戻りました。彼は死後に吏曹参判の地位を追贈されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1697年（粛宗23）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は撤去されたのですか？",
            "answer": "1868年（高宗5）に興宣大院君の命令によって撤去されました。"
        },
        {
            "question": "再建はいつ行われたのですか？",
            "answer": "1976年に地元の儒学者とその子孫たちによって再建されました。"
        },
        {
            "question": "復元が完了したのはいつですか？",
            "answer": "1984年により近代的な形で復元が完了しました。"
        },
        {
            "question": "この書院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "外三門、講堂、東斎、西斎、内三門、舎堂があります。"
        },
        {
            "question": "この書院の用途は何ですか？",
            "answer": "学びの場としての用途と、儒教の儀式や祭りの場としての用途があります。"
        },
        {
            "question": "この場所にはどのような人々が配享されていますか？",
            "answer": "尹振（1631〜1698）や李珥瞻（イ・イチョム：1560〜1623）などが配享されています。"
        },
        {
            "question": "辺以中はどのような人物ですか？",
            "answer": "辺以中は、1568年に司馬市を経て、1573年に式年文科に合格しました。彼は魚川察訪の任務中に壬辰倭乱が発生し、先祖である夢真道の教えを修行するために義州まで行きました。"
        },
        {
            "question": "辺以中はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "彼は水原に陣取って紀宝地方に侵入した倭敵と戦い、倭軍の操銃を凌駕することができる貨車300両を発明・製作しました。また、1603年には咸安郡守に任命されました。"
        },
        {
            "question": "辺以中はどのような地位を追贈されましたか？",
            "answer": "彼は死後に吏曹参判の地位を追贈されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 419
    }
}